立法會擬押後審議明日大嶼研究

「明日大嶼」中部水域人工島研究撥款，原定在本周五(6月21日)，提交到立法會財委會審議，不過據了解，政府擬押後審議。

立法會工務小組上月25日(周六)在20 票贊成、16 票反對下，通過「明日大嶼」中部水域人工島5.5 億元的研究撥款申請，並提交財委會審議。當局初步估算的填海造價達6,240億元。

政府計劃在香港島和大嶼山之間的中部水域，分階段填海興建人工島，並申請5.5億元撥款，將委聘顧問進行技術可行性研究，在交椅洲填海1,000公頃興建人工島，以及相關基建，提供15至26萬伙，7成為公營房屋，並且會就喜靈洲和長洲南的填海進行基線研究。

明日大嶼明日大嶼

有關研究撥款上月底獲立法會工務小組委員會，以20票贊成、16票反對下通過，目前有待財委會通過，便能正式展開研究。

又想昆鳩我？